一人一個去過比較小眾既國家

拋𥖁
Monaco摩納哥 唔係摩洛哥

天水圍

納戈爾諾-卡拉巴赫共和國
德涅斯特河沿岸共和國

哈薩克

未去過 有無圖

Serbia

又唔係元朗國

白羅斯 Belarus
我上年五月喺首都Minsk行咗3日
見到嘅亞洲人不多於5個

既邊到 係咪好凍

第一張圖好得意

東歐 啲女非常靚 又高又白 如果你有錢唔難搵女朋友

台灣

俄羅斯-海參崴（近）

近排用Google map去咗尼加拉瓜

盧森堡，幾靚

Fan de 剛

我都去過 只係留咗一日

波蘭

上面果位巴打應該問你去左塞爾維亞邊度
去過Nis 覺得幾hea個城市 又殘舊但我幾鐘意

格魯吉亞
阿美尼亞

科索沃

之前都去過 同你一樣都淨係留咗一日
住airbnb點知個host係個臭閪大陸西
間死人屋又冇熱水又有蟲

安道爾 Andorra

大家可唔可以貼下圖

聖馬尼諾

🇱🇮列支敦士登

肯尼亞

中國🇨🇳

第一張圖係邊到？

想睇圖

羅馬帝國

We Are Our Mountains Park Artsakh
Mesrop Mashtots St, Xankəndi

阿努阿圖

阿G阿Jor 摩洛哥
我都好想去

摩納哥，
梵蒂岡，
聖馬力諾 （夜景幾靚）

Pineapple’s Sea 三國

瑙魯

裴濟(Fiji)算唔算？

北韓

屌鳩你，不如你話我聽如果有錢邊到難搵女友

長洲

+1 Vaduz 2個鐘行完 仲細過尖沙嘴

直布羅陀算唔算
仲係英國統治緊，但英國脫左歐佢冇脫到
而且西班牙都仲爭緊佢個主權
主要人種都唔係英裔

波黑 薩拉熱窩

巴爾幹
位於東南歐
凍極有限
奶共不遺餘力

納卡想聽多啲
去完對於阿塞拜疆同亞美尼亞嘅紛爭點睇?

清晨嘅格魯吉亞首都第比利斯

去到摩納哥覺得好似歐洲嘅香港，一個講法文嘅香港

有冇入去過viutv 404不存在國落節目果d?

1. 塞波加公國（Seborga／Comune di Seborga）

整個塞波加公國的人民數量只有三百多人，嚴格來說，它屬於一個半獨立的王國。它的成立是源自1963年的一個青年，當時他說服村民自成王國。然後於意大利統一時不加於轉移的清單之中，所以有人說它是處於「在意大利之中但又不是意大利的一部分」的狀態。這個地方有自己的行政及投票權，而且有國王、議會等

一戰導火線

嗰個係Siberia

想去啊ching 想知你係點去

歐洲有廉航飛格魯吉亞
一千內搞掂
同飛其他東歐國家差唔多
香港出發可以坐qatar

你喺歐洲邊度飛過去

克羅地亞 真心正

毛里裘斯算唔算

英國London luton
好多西歐東歐國家都有航班
不過而家肺炎得返Budapest飛格魯吉亞

Dubrovnik?

摩納哥白俄高加索都叫小眾？

對岸共和國

起碼都下年先去嘅

Yes

Kuwait

有朋友去過滑雪， 話好抵啲景又靚

我都去過 當時係西班牙就咁行入去 passport都唔洗show
個機場係市中心，公路=跑道

Faroe Island

Iran, Israel, , Cambodia 算唔算

我用過三星期玩Croatia ，去過Pula,Rovinj,Rijeka, Split同Dubrovnik ，頭三個應該少啲香港人去，每日都見唔到多過十個Asian

仲有十六湖，不過應該多啲人去，留左三日，行晒所有路線

列支敦士登

敘利亞homs Aleppo

我2月去啱啱開始爆緊武漢肺炎，見我亞洲樣check左一check passport 14日內去過中港澳要申報
但黃昏返返西班牙條友趕住收工咁望都唔望係咁叫人行第一次感受到原來海關可以咁hea
但直布羅陀啲基建設計同港島真係好似

希望大家有圖，唔好純文字討論

大學城市 食野好平 有d城堡同有個講納粹博物含睇下

Wakanda

洛聖都

蒙古國

天國

Malta

安道爾。 悶到hihi

我又貼格魯吉亞

ushguli

mestia

有無人去過千里達同多明尼加

City算唔算?
美國Tucson/意大利vicenza,verona/法國Mulhouse/瑞士Basel

元朗國

我第一次聽呢個地方名係同事既fd因網戀嫁左過去 仲話生活得好好

去咗敍利亞

唔係國家 但地方算唔算 去過西藏 D景真係靚到痴線

汶來唔知算唔算

阿布哈茲共和國 Republic of Abkhazia

頓涅茨克人民共和國 Donetsk People's Republic

想去

至愛格魯吉亞
平過紐西蘭 但郊區一樣咁靚
冬天去仲有得滑雪

Aruba

Curaçao

去過兩次Dubrovnik 好寫意

巴林

最靚係連綿小丘嘅燈光

好撚貴太商業化

原本想今年去

所以我都淨係留一日

同巴打你差唔多
少你一個Rijeka
多返Zadar同埋首都Zagreb
幾鍾意呢到 平靚正
不過一路南下真係feel到愈南愈貴

真
貴過威尼斯

佢地既憲法好精采

烏克蘭 基輔

老撾(寮國) 算唔算?
工作需要 去過,都真係幾落後

去瑞士順便抽一日行吓
市中心好細 但市中心以外冇咩野行
好羨慕人地既生活
但都靚既

上年去完
最過癮都係睇飛機升降個陣block撚咗全國最主要幹道
講開又講個陣自駕畀人抄咗牌話我衝燈
趕時間走個差佬仲fake我話可以第日電話打去交罰款
點知原來唔得
send埋email問佢可以點交都冇答案
結果都而家都冇咗件事

薩克達係咪應該一世都返唔到dombass arena
btw donetsk仲係咪打緊仗? 入去安全?

蒙古🇲🇳
係外蒙

應該唔使旨意再返去，同埋佢哋都搬咗去第二度做主場了。(我唔記得係咪在OSSEA)？

係仲打梗，未停過。

最近都仲有段咁嘅新聞

2020年5月4日，21:47

自封的頓涅茨克人民共和國駐停火控制與協調聯合中心（JCCC）的代表處說，由於烏克蘭軍隊的砲擊，三名兒童受傷。

搬咗去kharkiv用metalist個場
反正米達列斯都執咗

咁我又覺得貴唔過威尼斯不過就游客feel啲

中亞三小國
哈薩克斯坦啲囡囡好正，斯拉夫mix亞洲

吉爾吉斯斯坦 偏亞洲，新疆蒙古樣

鳥茲別克斯坦波斯樣

我留左2日，都幾貴下
但撞正拍Star Wars,周圍都放哂道具又清場唔比過

法羅群島
係哥本哈根飛過去，係飛機上識左個當地女人，佢請我去佢屋企食飯，仲車我去幾個景點
的士司機見我一個女仔又揹住個大backpack,又落雨，冇收我錢車我去hostel
個個都好好人，佢地係全世界最friendly嘅人

跟住用左一個月時間由斯洛伐克—>匈牙利—>Serbia—>黑山—>波斯尼亞—>克羅地亞—>Slovenia玩落去
黑山首都Podgorica可以skip，完全係第3世界咁款。。。唔係順路為左去Kotor唔會去

我2013年去，又唔覺

十幾年前去，要搵返啲相出黎

嗰時games of thrones未拍完
而家係個城出邊食餐飯都廿幾歐
乜撚嘢都要錢，唔平

學生優惠專登唔掛出嚟
屈鳩人比正價
Show返都唔退返錢

汶萊

科威特

最後嗰個中撚左伏
夏天去熱到仆街
成40幾度
去咗兩個幾月歐洲
從來都未見過咁大嘅太陽
印象非常深刻

住咗三晚，夜晚一盞街燈都冇
一丁友跟着火車路軌的鐵路行返去hostel
成日不時回頭望有冇人跟住我搶嘢

咪姐係法國

夜晚啲街燈+交通燈都唔著既屌佢老味

咪姐係法國 意大利

班傻佬9up都信國家

2016年再去個陣都覺得係有啲唔同咗
但個次淨係stay左一日

好勇敢呀一個女仔去啲咁冷門地方
我同幾個fd夏天去Albania 全仔都覺得好辛苦呀
上網check一日有兩班巴士，係條公路等極都無，又曬又荒蕪。有當地人經過話俾我地聽，要打去巴士公司話俾佢地聽今日有乘客先會開車好on9

立陶宛🇱🇹
去過波羅的海三國 感覺上立陶宛最小眾

香港
細到閪咁

中華人民共和國

治安如何？依家經濟差到飛起

有冇相

Estonia最多亞洲人 因為通常芬蘭過去玩一兩日就走

去過法羅群島真係返唔到轉頭

治安唔錯，喺Peja留咗三日，啲人幾nice，行過會同我哋say hello
但可能經濟比較差，街上面不時有流浪狗同小朋友行乞

對岸共和國 uzupis

緬甸 - Mandalay & Bagan
正L到

你係指kotor定Slovenia

Podgorica

我係有丁絲打

Albania 有諗過但個陣冇時間去埋
都算冷門，個到有咩好睇? 城市都係冇車？

你係點入境？經塞爾維亞？洗唔洗簽證？

呢個地方都可以住3晚咁勁
我得一個人夜晚都唔敢出去，剩係敢去hostel樓下餐廳食野，不過好平係真嘅，10蚊hkd可以食飽
周圍都溶溶爛爛咁 仲話係首都
同kotor比真係2個世界

我果次去就見到唔少中國人
但唔係好騷擾果種，似係當地工幹做野
入啲商場鋪頭佢地見到我地亞洲人樣好似見到鬼咁

經黑山共和國Podgorica搭夜巴士入境
特區護照唔使簽證

巴打都去過？ 真係是但影張相都靚到仆街 雖然佢d風景同蘇格蘭高地好似
最緊要係d人全部都好友善 值得去下

烏茲別克去完愛上伊斯蘭建築

我都覺Podgorica無咩嘢行
原本訂咗間民宿，諗住瞓一晚先走
但去到巴士站睇到當晚有巴士去科索沃，即刻俾錢上車走

科索沃有咩睇？有冇博物館講戰爭o個o的？

呢個正，物價又平
個陣去埋拉脫維亞邊境，特登搵間酒店住，好似係以前沙皇皇后個親戚定朋友嘅渡假別墅
波羅的海3國最鐘意親係立陶宛

Peja有佩奇總主教修道院，紅色外牆好搶眼，主要睇入面啲濕壁畫
首都Prishtina舊城區附近有科索沃博物館，博物館3樓有講科索沃戰爭呀

連登仔，足不出戶都能知天下事

好易老
14歲女仔睇落好似18 20歲咁

有冇買fiji water 當手信

1984薩拉熱窩冬運遺址

嗰時我住Pod
第一日到，第二日去kotor，第三日去budva
最後一日坐飛機去希臘

呢個地方幾有趣
一戰導火線又係呢個地方
明明個地理位置都幾廢下

嗰時專登喺出邊影咗下

我喺kotor留咗兩日，podgorica半日
跟住去科索沃▶️馬其頓▶️希臘▶️再直落土耳其

非常同意
波蘭靚女數目僅次俄羅斯
好撚正

去aleppo俾人炸

樓主咪講明小眾嘅國家～

梵蒂岡係人口少 但好多遊客

其實3個都多遊客

薩克達fans表示有生之年可能都無得喺dombass睇波
不過donetsk個位都幾山卡啦，同基輔隔咁遠

塞浦路斯個地中海
有生之年會再去長玩

仲有羅馬尼亞，保加利亞同摩爾多瓦，雖然唔係好特別

我嗰時第一站係波蘭
跟住向西去西葡
跟住再飛去拿玻里向北進發
由意大利陸路向東推進一個一個國家咁玩
斯/克/波/蒙
坐車去到巴爾幹西岸
覺得阿爾及利亞冇嘢玩+去雅典唔順路
就飛去希臘玩左兩個禮拜
跟住再吊返上波蘭睇集中營飛番香港
條路都幾smooth下

本身今年想去土耳其+以色列約旦
俾個武漢肺炎收咗皮
之後應該唔會再攞到大假咁樣去
要拆開兩三個最起碼

津巴布韋

見到呢個名就諗起之前有個美國候選人
唔認得呢個名
最後俾人屌到仆街

博茨瓦納

坦桑尼亞

係好有趣
可能因為係伊斯蘭教
感覺同Serbia croatia好唔同

同埋唔止一戰
我原本去係諗住睇一戰啲嘢
點知睇咗好南斯拉夫內戰嘅嘢
好deep好震撼

地理位置係極差
點解會揀個俾山包圍住嘅地方做首都
如果唔係座山塞軍都圍唔到城

愛沙尼亞
斯洛文尼亞

坐郵輪必到，個舊城喺海嗰邊睇幾史詩下

真

馬爾他
索馬里
白硫

贊比亞

車臣共和國(雖然其實係俄羅斯)
土庫曼

好想去睇動物大遷徙 去左幾耐同用左幾錢？

Gary Johnson

千里達

5日4夜 private tour, luxury tent, 3餐全包，連小費，2個人 USD$4800。

好似好貴咁，但係呢筆錢外真係一毫子都唔會洗到。

主權國就係另一個國家 唔通香港台灣即係中國？

我自由行去，safari 之後飛咗去kenya同塞舌爾，一共12日，2個人洗咗9萬左右。

Luxembourg 盧森堡
睇新舊城區 睇地下通道 睇建築 三日咩都夠晒

香港係中國

坦桑尼亞Senregeti國家公園入面嘅Luxury Tent，真係好正。

我都去過 但睇你啲相仲靚過我親眼睇 影得好好

個帳幕外面

monaco有錢應該好好玩

$4800包左機票未？

Lm

果時夏天去 日照長天氣又好 人口少 chill chill地咁行下舊城區影相 都幾舒服

未，機票用Asia miles 搵。
搭QR，去程飛Arusha, 回程由塞舌爾回，來會機票 60000里/位。

平嘅話可以搭ET或者KQ, 有時特價來回連稅都係5000幾。

用緊廣東拼音輸入法，係咁打錯字，sor。

唔驚有啲獅子老虎走入嚟咩

長期入去探險

+1

你條路線好癲我都想去波蘭睇集中營
我果時係捷克▶️維也納▶️斯洛伐克▶️一路玩到巴爾幹▶️再落土耳其
慣咗open jaw 一條路順住去

汶來

飛過附近的上空...唔敢直接飛到去

喺格魯吉亞成個月 嗰度啲野真係好好食

日本

蘇聯 南斯拉夫 普魯士王國

之前想去mestia但係內陸機full曬又唔想坐咁耐車 所以放棄左轉去左kazbegi都好靚!

羅馬尼亞啲城堡 小鎮都幾靚
Moldova有Transnistria 東歐嗰4個分裂國佢算最易去

伊朗

北賽浦路斯土耳其共和國

對岸共和國

克里斯蒂安尼亞自由城

第一第二張相喺邊度㗎？

斯里蘭卡 唔知算唔算小眾

我都12月去左 直航應該都唔算冷，上面好多聽都未聽過

元朗😢

土庫曼點去唔係好難搞簽證嘅咩

阿爾巴尼亞 北馬其頓

好想去啊 淨係去過附近國家 宜家特衰護照又取消咗科索沃免簽

Bratislava
留左半日
悶到痴線

我仲以為冇香港人去

Maharloo lake 真心靚。
shiraz Nasir al-Mulk Mosque算係出發前第一位想睇，但亦係去到發現最差既景點。

Georgia 又平又靚，希望少d人識。
Armenia 都正，但影點少d。
我果時係Armenia 坐火車再去Georgia

我有次冷門季節去挪威一個小鎮
去mart又係勁多人睇住呆左咁
但挪威人真係好nice好有禮貌
有個細路仲行埋黎要求同我地影相

國家就無，地方就有
日本，群馬縣橫川
真係見唔到外國旅客

啲寺係靚嘅，但一太多時裝人就好出戲，同好難影相
不過係值得去一次嘅，過幾年隨時俾人炸哂

原來真係有個咁嘅國家

呢D國家係咪英文都唔講 去到點溝通

睇完呢個post，覺得自己好應該去探索一下。唔好再去東京大阪

科索沃值得去啊
佢單方面宣佈獨立咗十幾年，加埋之前戰爭
上兩年去Peja依然見到少少戰爭痕跡，同一時間見到啲新整嘅街道
果種新舊交融，加埋啲人情味，好正

成個巴爾幹，由奧地利東走到希臘，科索沃、塞爾維亞都有去埋。烏克蘭、白俄、摩爾多瓦之後有去。非洲就突尼西亞、阿爾及利亞同摩洛哥

peja啤酒

而家取消咗免簽

係餐廳飲過，正

prizen又係另一種感覺

馬爾他算唔算
只係撞到一個香港團

中國

安道爾 Andorra🇦🇩

吉布提 索馬里 剛果民主共和國
索馬里有啲失望 吉布提有驚喜

標準答案日本

阿富汗

去過mostar

巴打喺埃塞過去？喺嗰邊領事館攪visa?

2月去咗 幾安全 我遇到啲人都幾nice
我係阿爾巴尼亞入 到步夜晚11點
但好肚餓照岀去行咗成公里去揾宵夜
係Kosovo 3日冇撞過亞洲臉孔
行街會比全世界人望住

btw我Albania入Kosovo有阻滯
Kosovo嗰邊睇完我passport係咁問我仲有冇其他documents 唔放我入
好彩我係Albania仲有網絡時cap咗佢個官網
佢官網寫明特衰去歐洲 第一個入境國係申根就可以免簽入Kosovo

好彩有準備 擾攘咗半個鐘左右先入到
搞到成架車啲人等我一個都唔係幾好意思
不過司機好好人 請我食朱古力

我2月去完 依家取消咗

波羅的海入面嘅古城塔林 Tallinn

土庫曼

香港，700萬人嘅小國

封關前去咗巴爾幹2個月backpacking
到依家仲記憶猶新 好回味

下 我上年暑假去巴爾幹 上網睇取消咗所以轉左行程

一個人去過Albania
係hostel借咗架單車周圍踩 好撚正
不過我覺得最正係Albania消費好平
仲記得當時係google揾咗間4.4分意粉店
好撚正 加埋支可樂賣單24hkd

車嘅班次好少 但去首都嘅車其實好多
hostel教我去邊都好 落咗首都先 乜車都有
唔洗理時間表

埃塞

我2月係Albania入Kosovo都有阻滯
過關比我問有冇其他documents
但我係Albania仲有網時 上咗Kosovo官網check 只要揸特衰去歐洲 入境國屬申根 就可以免簽入Kosovo
好彩我cap定佢官網 後尾搞咗半個鐘先比入
不過Kosovo真係五五波 岀發前都睇到有唔少香港人都試過入唔到 所以入依個國家睇彩數

愛爾蘭，好靚

東突厥斯坦

係啊好麻煩 費事兩頭唔到岸唔比我入境又要我去返上一個國家 邊境又好難搵到車

去過不丹🇧🇹 呢度係虎穴寺

秦國
圖就唔貼了

痰德塞故鄉
埃塞

斯洛伐克算唔算？

吉爾吉斯

毛里裘斯，好鐘意

我都有行呢座雪山😀

Georgia 平靚正 無咩支那人
Armenia 偏向睇教堂為主 同 屠殺歷史館

求分享

Nigeria - Lagos

咁嗰陣你有冇去切爾諾貝爾嗰邊睇過？

有！ 一定要去，烏克蘭 d女真係好正

我睇你應該識唔少烏克蘭朋友， 睇下可唔可以再邀請亞速營兄弟落嚟香港交流？

我都想 嗚

規矩照舊， 圖呢？

吉布提啲嘢係咪好貴

但佢個國家好似分好多個區域

唔算啦
歐洲郵輪中心

記錯咗，之前係在 LVIV 唔係 ODESSA

BTW 我嗰陣入境 DONETSK ，我係同佢講去朝聖睇礦工隊個球場，佢先俾我入境。(司機同關員嘈咗好耐，啲士兵屌鳩個司機做乜俾我上車，司機就話唔係我賣票俾佢，我點知啫！)

但我上年去 kharkiv ，係無去到佢個球場。(根本都唔留意)
kharkiv 都幾乎被俄羅斯吞埋，又派人去當地搞公投，仲搵武裝份子佔據當地政府機構，好在當地人民都係親烏佔大多數，班親俄份子先搞唔成。

（viuTV） 404不存在的國落 第13集 （對岸共和國）

呢集就係講呢度。

去過最冷門應該係Cyprus

未被支共殖民前的香港都好靚...

FC Zoria Luhansk 仲遠.....

香港係台灣 計返正統

係 中華民國

反而malta多香港人去

我喺土耳其飛吉布提再飛索馬里
吉布提特區護照免簽，索馬里就要旅行社出LOI再落地簽

Yes 太多外國軍人喺嗰度
我住咗一晚Sheraton，三千幾蚊同外面好似兩個世界咁

車臣係咪治安麻麻

唔識俄文真係完全溝通唔到

阿根庭，消費平抵玩。

1月去完

咁貴仲有咩驚喜

索馬里你係去Somaliland

景靚，city冇特别
唔係啊，真係索馬里，去咗Mogadishu

早排去wakanda 以為好落後
原來仲先進過香港

好想去，想睇下當年戰爭既歷史同痕跡

最衰都係支那肺炎

但英文係咪溝通唔到？

天水圍其實係元朗國既一部份黎

蒙古國 (唔係內蒙)

去過呀，靚到仆街衰在天氣

邊界

屯天元三國

有免簽

喺附近幾個共和國中，

車臣治安算好

出名差係印古什同達吉斯坦。

約旦 以色列 古巴 墨西哥

係咪一定要跟團 睇過機票都好撚貴

科索沃真係無咩亞洲人
喺Peja試過喺街行 隔離啲車經過響安 say hi

btw入境之前真係要cap定香港可以免簽嘅證明（最好用當地語言）

Peja應該仲少亞洲人 但我冇去
我係Prizren有日去咗個幾新幾大嘅商場行街
啲路人嘅眼神好似發現新大陸咁

當地人的確幾nice 係街到會同我打招呼
仲撩下吹水 請我食煙 雖然我唔食

我去果陣咁啱係開齋節，商場/街邊鋪都無開門
夜晚行街見到廣場有嘉年華，走埋去趁熱鬧
攤檔老闆走埋嚟同我影相，又請我食甜甜哋嘅糕點

唔勁 個時係俾人炒咗先用啲日子嚟去旅行

但都好懷念個時 自己照顧自己
自言自語行路 搵答案嘅感覺 好舒服

因為近意大利，順便去埋

mostar條橋好正
黑山剩係去kotor行山

哥斯達黎加
完全溝通唔到

唔知算唔算北韓🇰🇵

Pula既鬥獸埸

Mostar幾正
夏天係最正

呢啲國家明明周街都韓國人
一樣去過哂

Egypt India Slovakia Mexico算唔算

有冇住 empire hotel, 細個去覺得好靚

羅馬尼亞

我同家父家母跟團去
剩係去左市中心果邊一個weekend就走了

我嗰陣都係跟團去 記得有堆水上屋 石油museum empire hotel 水上清真寺 完

想知多啲係點樣去，要預備啲咩野？

坐飛機要點轉? 睇過機票都唔平

列支敦士登都平架咩? 好似成日gdp第一

可以係香港報團 不過貴啲 至少都一萬起

有啲人想平啲就會去中國報團 平一大截 不過行程流流地
冇野需要準備 簽證個啲旅行社會幫你搞埋
唔好帶啲侮辱金仔嘅野就得 雖然佢地check都好hea下

曼島 Isle of Man

波多黎各 Puerto Rico

睇你點define國家

上面調轉咗圖放

波多黎各 Puerto Rico

曼島 Isle of Man

一萬係幾多日？

五至七日都有 睇咩旅行社同行程

一直好想去加勒比海堆海島國家，有無巴絲去過，可唔可以推介一個最值得去嘅？

入間餐廳，女朋友問，啊你估我地會唔會係第一對香港人黎

咁乾淨嘅
我去嗰陣依個牌痴滿哂貼紙

好過俄羅斯下話，又溫柔，不過都係冇得簡架啦

Puerto Rico 算唔算？
仲有British Virgin Islands. 我呢世人見過d水最碧綠既海灘就係戈到... 真係Tiffany blue戈種

唔好意思 呢部電話上面冇相

佢哋竟然俾你影

因為我係果度做左一年半工作，一個好好既體驗！

我都想去中美洲同南美洲

Serbia咁仆街都去

Serbia係一個仆街奶共國家
你要嘅個種feel Bosnia更加好

數目係俄羅斯多
多如天上繁星
離撚曬譜

但係Georgia好多支那野賣 去到邊都見miniso嗰下真係呆咗

傳說中嘅英倫三島
真係好似未見過人去過

真
唔小心影到黑人，都俾佢捉住屌

正
之前喺嗰邊住咗成年
除咗去asian market/唐餐館都無聽過廣東話

第一張好似馬

雖然唔係國家
但有冇人去過pitcairn island

如果住英國，有假期都會去下

Wiki: 如果要去皮特肯島必須先飛到大溪地，然後到曼加雷瓦，再坐超過30小時的船，每幾個月只有一艘船航行。另外一個選擇是坐從紐西蘭出發的貨船，那樣要七天的時間。離島就要碰運氣了，並不是什麼時候想走就有船的。

邊個會去

Liverpool搭船去都約方便
比較多廢老去

nothing special ja wor

The best and most reliable way to get to Pitcairn Island is to fly to Mangareva via Tahiti. Air Tahiti offers the only domestic flights to Mangareva. Air Tahiti flights occur once a week (every Tuesday). You then catch the airport taxi ferry to Rikitea village on Mangareva (in the Gambier Islands). The cost is XPF500 one way. The crew of the MV Silver Supporter will meet you at the wharf in Rikitea and you to the ship. 32 hours later you’ll be at Pitcairn.

sorry太攰唔得閒覆
前後去左兩日，第三日走，有d走馬看花睇得唔夠深入
去過關於戰爭既地方有首都個戰爭博物館，幾細下，都係一d遺物
抽左一日去左sushi，自從打完仗都無再點重建，有棄置左既蘇式住宅大樓，同兩座清真寺(宣禮塔仲上到去)

幾年後今日慢慢諗返兩個國家既人根本分歧太大，無共通點俾佢地融洽相處，只係當年蘇聯有強大手腕可以震住佢地兩個，加上ussr最鍾意埋d民族計時炸彈係人後欄，再有一戰係無可避免

咩叫好似馬？

Tahiti

lm

梵蒂岡

小眾就無乜，但少人去既地方就有

古巴🇨🇺

巴西🇧🇷

阿根廷🇦🇷

啲浪花交織出嘅形，白色果個area

西蘭公國

Google 當去左

最小眾都係去斯洛伐克、聖馬力諾呢d

大家對小眾既理解好唔同 巴西呢d好大路

香港人計，計番比例算少啦，我自己覺得全港1%人以下去過算少

其實全港有幾多人去過外國旅行？有無七成？

我諗應該冇，睇番2019年平均 每日有6000人去日本

盧旺達

埃塞俄比亞

咁先夠小眾吖嘛

熱門國家ge小眾非旅遊城市就去過

巴西ge belo Horizonte
同埋俄國 volgograd

丹麥王國屬地

山城

tibet同東突都係國家

寧願你話台灣唔係國家
都唔好話tibet同東突非國家

荷蘭

點入去

港女鍾意打卡，去冷門國家先有刺激感

我當時遇到個熱心好客嘅當地人
見我行行吓
順風車咗我上去 行真心要好耐！

國家嚟㗎喎你係咪搞錯咗

9成9人去過外國

利申 中國同台灣都係鄰國

真好
行上去仲要收入場費

蒙古
個個問洗唔洗回鄉証去

Aruba

可能都有人未去過中國，之前睇電視見有啲劏房小朋友話未去過港島

仲有Curaçao 張25蚊紙幣幾靚

有冇諗過啲小朋友本身係中國落嚟
Btw依家啲中小學免費去中國㗎，又咩黃埔軍校
咩國民教育營

去做野定突登飛去睇下咩料?

好多年前轉機去埃及係果度訓左一晚

屌 原來有得坐車 ?
嗰時去之前睇過啲相勁靚
結果就算熱到死都逼自己行上去
不過就算辛苦都值得

有咩睇/做 ?

巴勒斯坦

+1
跟學校交流團去嘅

有有人去過摩爾多瓦🇲🇩
全個歐洲最少遊客ge國家
又冇安道爾 聖馬力諾 列支敦士登 咁出名 咁多旅行團去

哦

古巴
牙買加

音樂聖地

絕對唔係匈牙利先

睇晒咁多comments 巴打你最堅

烏茲別克

Free Palestine

盧森堡

仲要比鬼仔求婚

沙特亞拉伯 🇸🇦

之前為咗Transnistria去過
好特別嘅地方 仲有好重蘇聯嘅感覺

去過，感覺幾舒服

去左伯利恆，完全feel到同耶路撒冷個邊好唔同，undevelop好多

去咗睇，亞美尼亞人其實真係好慘

Ecuador 厄瓜多爾

你岩 去到果度根本成個文化 語言 生活 都唔係漢人果類
為我講錯自隊

出差去點都要apply commercial visa ，煩到喊

啲牛係咪平靚正？

係，Buffet餐廳All you can eat 任食，仲件件鬼咁大舊。

波蘭算唔算冷
好少見亞洲人面孔

加勒比海啲細田家有冇人去過

領地，例如monserrat, 印度洋嘅British Indian Ocean Territory (BIOT)，又有冇人去過

真心好舒服

古巴
仲要飲mojito比人落藥

波蘭如果某啲偏門城市都算嘅，但warsaw一定唔係

Zakopane?

New Caledonia 🇳🇨

包你地聽都未都過

可惜去個好靚既natural swimming pool gopro無電

屌你老母係度講廢話

原來都幾多人去過格魯吉亞

烏克蘭

落咩藥

迷暈
飲咗好少已經feel到
即走

絲打自己一個去？

自己backpack定同FRD一齊

馬其頓

阿爾巴尼亞

去克羅地亞之前同一個friend backpack
之後就自己一個

呢一兩年好多香港人去高加索

烏克蘭、波斯尼亞、克羅地亞

Bahrain

第二張仲以為英倫

真係唔知點解，大陸多人去係因為南方航空，烏魯木齊可以直達格魯吉亞首都第比利斯

係得呢忽似

南方航空

同男友
佢一開始話請我哋一人一杯
我扮頭痛話share ok
我細粒男友好多，兩人飲1/3倒我就feel到小暈同節奏放慢

why
我覺得唔差呀

Budapest真係好少

Cayman Islands

去左，但淨係去到首都，去到再入啲既死城嗎

無堆到呀

去過，唔飲紅酒可以唔去
飲既話係天堂

超想去，但佢係唔係唔開聖城俾遊客

係，非穆斯林唔可以去麥加同麥地那，女性都唔可以入。

旅行啦
海水清到
不過高消費

下次去Turks and Caicos

Lunch hour好多banker

Miami, FL 坐船/ Jet Ski (辛苦)過去
一係坐小型飛機

支那

Hitchhiking 用左幾耐玩咁多 有無見到亞洲人樣而唔太想載？

Laos

前年去過Brest（近波蘭邊境）
一落火車就見到一對香港人夫婦
之後去博物館又撞返佢地

元朗

北韓算唔算小眾 跟團去左5日
去參觀人地屋企 睇人地耕田 悶到仆街 除左去搭地鐵同去板門店38線之外
又冇得上網 好唔慣 度日如年 去一次夠晒

我都覺
近幾年好興去北韓 仲好多旅行團
但真係唔知有咩好去
要體驗共產 去越南 Laos 古巴 仲爽皮 又有靚女又有音樂又有海灘

北韓影張相都要擔驚受怕
同埋d民風其實而家去d大陸落後山區都體驗到
如果想體驗同外界斷絕來往
扔低個電話去緬甸寮國住一個星期都得啦

好撚靚

烏茲別克
吉爾吉
哈薩克

我上年5月去羅馬尼亞，真係好少Asians
淨係遇過一團日本老人同一團韓國呀豬媽
我對呢個國家印象好好
首先我一條友去，個人太戇鳩鳩，但又無人走嚟呃我
出咗機場搭巴士到Bucharest 就遇到local
佢好好人咁教我買飛同搭metro，又提我搭uber唔好搭的士，太多黑的。佢送我搭metro去到入閘位就停，唔會令我覺得太odd，我哋有交換FB，佢6月後都有follow up HK咩環境，我都有keep住向佢做文宣

去Constanta又遇到個好nice嘅姨姨
我去到羅馬尼亞嘅第一日，菠蘿蓋移位
但都買藥膏揸死頂埋啲行程
Plan咗第三日去Constanta，呢個地方嘅景點要行先到，一係搭巴士
我行到去景點，但番去火車站時，會眼淚水都標
咁我選擇答巴士，但我唔識買飛，隨街問個姨姨，佢好好人咁幫我問counter我可以搭咩車落番火車站，仲幫我買埋ticket唔收我錢

Bucharest

Braşov

Constanta

Bran

羅馬尼亞我都去過 有部分人係好純好肯幫手
但亦都好多scammers
喺Bucharest租車比佢地屈咗成千美金

仲有有啲喺山上面嘅景點明明冇開
但山下嘅上山交通工具唔會同你講山上冇開
收咗你錢帶你上左去之後你先發現原來冇撚開到
又要比返佢錢帶你落山

始終羅馬尼亞係Gypsy嘅家鄉
都要帶下防備之心

我比較好彩，咁多次獨遊都冇出過事
最癲個次係係Paris 夜晚盪失路仲要闖埋入黑人區
好彩冇穿冇爛冇劫財冇劫色，事後先識驚
所以先夠薑一條女去羅馬尼亞
我係Braşov都有遇過不禮貌uber司機
但整體感覺都好好，每個地方總有好人同壞人
希望之後有機會去歐洲，仲keep到我嘅運氣啦
下一站想挑戰烏克蘭

我都係去Bucharest，個陣我係搭flixbus 由布達佩斯去羅馬尼亞首都，咁落車個陣我問一家人地鐵站點去，結果佢地帶我去之餘仲會請我搭車又送我去酒店，之後交換左FACEBOOK，之後隔第二日個老豆問我去唔去佢屋企食飯，我就應左約，之後佢勁好客，係咁請我食野又係咁請我飲酒之類，到最後尾仲請我搭的士，永遠唔會忘記呢一家人，最後我同佢講話我返左香港之後會寄禮物畀佢地
其實都唔止，個陣去人民宮，D守衛見到我會係咁同我吹水
so far對呢個國家印象好好，除左臨走前機場D海關之外

中國 正常人都唔會去

羅密歐與茱麗葉

食野方面點樣？有興趣去

烏克蘭安全好多，羅馬尼亞你無事真係你好彩

坐飛天棺材
mestia有上山？

有錢無時間就跟團
無錢有時間transit visa

數一數二毆洲窮國

google translate
手指指

比其他backpacker fake9me 好易行
拖住人字拖出發 d石拮腳

我係劣食者，擺到入口同唔過敏就ok
Bucharest, old town隨便揀一間

Caru’ Cu Bere，睇台灣blogger介紹去食
跛住咁爬上2樓，食物不過不失，食環境

Constanta

Braşov

其實都係普通西餐，但動物內臟係local菜（希望冇記錯）
佢哋好多人英文唔差，溝通到，唔使擔心

ala kul
行咗幾耐？

真，我仆街過
比其他人扶返起

yes mestia坐van仔去ushguli
mestia上山你係咪講個十字架同埋纜車？我都有玩呀

坐qatar airways 去Doha再轉飛tbilisi
我用左4千零蚊